<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">FitnessApp</string>
    <string name="pause">Pause</string>
    <string name="privacy_policy">Privacy policy</string>
    <string name="text_1">Гармония Питания</string>
    <string name="text_2">Начать</string>
    <string name="text_3">Тренировки</string>
    <string name="text_4">Ежедневный комплекс упражнений</string>
    <string name="text_5">Питание</string>
    <string name="text_6">Индивидуальный \nплан питания</string>
    <string name="text_7">Рекомендации</string>
    <string name="text_8">Помощь в похудение</string>
    <string name="text_9">Контроль</string>
    <string name="text_10">Калькулятор калорий</string>
    <string name="text_11">Тренировки</string>
    <string name="text_12">Разминка:</string>
    <string name="text_13">Начните с 5–10 минут легкой кардионагрузки, такой как бег на месте, прыжки, марширование, чтобы разогреть мышцы и подготовить организм к тренировке.</string>
    <string name="text_14">Часть 1: Верхняя часть тела (Руки и Спина):</string>
    <string name="text_15">Отжимания: 3 подхода по 10–15 повторений. Можно начать с колен, если обычные отжимания сложны.</string>
    <string name="text_16">Подтягивания (если есть горизонтальная перекладина или специальная палка): 3 подхода по максимальному количеству повторений, с паузами по необходимости.</string>
    <string name="text_17">Отжимания на брусьях: 3 подхода по 10–15 повторений. Если нет брусьев, можно использовать обычное сиденье.</string>
    <string name="text_18">Часть 2: Ноги:</string>
    <string name="text_19">Приседания: 3 подхода по 15–20 повторений. Можно делать обычные приседания или углубленные, сдвигая бедра назад.</string>
    <string name="text_20">Выпады: 3 подхода по 12 повторений на каждую ногу.</string>
    <string name="text_21">Мостик: 3 подхода по 15 повторений. Лягте на спину, согните ноги в коленях, поднимите таз вверх, напрягая ягодицы.</string>
    <string name="text_22">Часть 3: Пресс:</string>
    <string name="text_23">Классические скручивания: 3 подхода по 20 повторений.</string>
    <string name="text_24">Планка: Удерживайте планку 3 раза по 30 секунд. Постепенно увеличивайте время.</string>
    <string name="text_25">Приседания Плие: 3 подхода по 15–20 повторений. Расставьте ноги шире плеч, носки немного разведены в стороны.</string>
    <string name="text_26">Выпады назад с подъемом ноги: 3 подхода по 12 повторений на каждую ногу.</string>
    <string name="text_27">Часть 5: Лицо:</string>
    <string name="text_28">Упражнение для подтяжки лица: Сядьте прямо, положите пальцы на соответствующие участки лица (щеки, подбородок), приложите небольшое сопротивление при попытке поднять участок кожи. Проведите 3 подхода по 15 секунд для каждой области.</string>
    <string name="text_29">Расслабление:</string>
    <string name="text_30">Завершите тренировку 5–10 минутами растяжек, сфокусировавшись на всем теле. Помните о правильной технике выполнения упражнений и слушайте свое тело, избегая боли или чрезмерного напряжения.</string>
    <string name="text_31">Этот комплекс упражнений охватывает большую часть тела и поможет поддерживать общую физическую форму. Важно постепенно увеличивать интенсивность и объем тренировки с течением времени, а также уделять внимание правильному питанию и регулярному отдыху.</string>
    <string name="text_32">Питание</string>
    <string name="text_33">Индивидуальный план питания для похудения должен учитывать ваши потребности, цели, образ жизни и медицинские особенности. Важно создать сбалансированный план, который обеспечит надлежащий прием питательных веществ, контролирует калорийность и поддерживает вас в хорошей форме. Ниже приведен общий шаблон плана питания для похудения:</string>
    <string name="text_34">Завтрак:</string>
    <string name="text_35">Омлет из двух яиц с овощами (шпинат, помидоры, грибы и т.д.).</string>
    <string name="text_36">Порция овсянки на воде или нежирном молоке с ягодами и орехами.</string>
    <string name="text_37">Чашка зеленого чая или кофе без сахара.</string>
    <string name="text_38">Утренняя закуска:</string>
    <string name="text_39">Греческий йогурт с нежирными топингами (мед, орехи, ягоды).</string>
    <string name="text_40">Обед:</string>
    <string name="text_41">Куриная грудка на гриле или запеченная с пряностями.</string>
    <string name="text_42">Порция киноа или коричневого риса.</string>
    <string name="text_43">Салат из свежих овощей с оливковым маслом и лимонным соком.</string>
    <string name="text_44">Несоленые орехи (грецкие орехи, миндаль, орехи).</string>
    <string name="text_45">Паровая рыба (лосось, треска, тилапия) с приправами.</string>
    <string name="text_46">Паровые овощи (брокколи, цветная капуста, морковь).</string>
    <string name="text_47">Вечерняя закуска (если требуется):</string>
    <string name="text_48">Миндальное масло или оливковое масло для готовки на гриле половины батона из цельнозерновой муки.</string>
    <string name="text_49">Общие рекомендации:</string>
    <string name="text_50">Употребляйте больше овощей и фруктов, так как они богаты витаминами, минералами и пищевыми волокнами.</string>
    <string name="text_51">Избегайте высококалорийных напитков, предпочитая воду, нежирное молоко, нежирные йогурты.</string>
    <string name="text_52">Ограничьте потребление быстрых углеводов (сахар, сладости, белый хлеб).</string>
    <string name="text_53">Соблюдайте разумные порции, чтобы контролировать калорийность приема пищи.</string>
    <string name="text_54">Учитывайте индивидуальную активность и потребности организма.</string>
    <string name="text_55">Включайте белки в каждый прием пищи, так как они помогут сохранить сытость и поддерживать мышечную массу.</string>
    <string name="text_56">Обязательно проконсультируйтесь с врачом или диетологом, прежде чем начать какую-либо диету или изменить свой обычный режим питания. Индивидуальные потребности и ограничения могут отличаться, и профессиональный специалист поможет адаптировать план питания исходя из ваших условий.</string>
    <string name="text_57">Рекомендации</string>
    <string name="text_58">Прогресс похудения</string>
    <string name="text_59">Похудение - это процесс, который требует внимания к питанию, физической активности и образу жизни в целом. Вот несколько рекомендаций, которые могут помочь вам в достижении своей цели:</string>
    <string name="text_60">1. Установите реалистичные цели:</string>
    <string name="text_61">Определите, сколько веса вы хотите потерять и за какой период. Реалистичные цели сделают процесс похудения более достижимым и мотивирующим.</string>
    <string name="text_62">2. Сбалансируйте питание:</string>
    <string name="text_63">Употребляйте разнообразные продукты, богатые витаминами, минералами и питательными веществами. Отдавайте предпочтение нежирным белкам, полезным жирам (например, оливковому маслу) и сложным углеводам (цельнозерновая мука, овощи).</string>
    <string name="text_64">3. Контролируйте порции:</string>
    <string name="text_65">Соблюдайте умеренные порции, чтобы избежать переедания. Используйте меньшие посуды для еды - это может помочь вам воспринимать порции как более насыщенные.</string>
    <string name="text_66">4. Употребляйте регулярные приемы пищи:</string>
    <string name="text_67">Ешьте небольшие приемы пищи через каждые 3–4 часа. Это поможет поддерживать уровень сахара в крови стабильным и избежать чрезмерного чувства голода.</string>
    <string name="text_68">5. Вода - ваш друг:</string>
    <string name="text_69">Пейте достаточно воды в течение дня. Вода помогает поддерживать обмен веществ и уменьшает аппетит.</string>
    <string name="text_70">6. Физическая активность:</string>
    <string name="text_71">Включите регулярные тренировки в свой распорядок дня. Комбинируйте кардио (бег, плавание, ходьба) с силовыми тренировками. Физическая активность способствует сжиганию калорий и укреплению мышц.</string>
    <string name="text_72">7. Следите за сном:</string>
    <string name="text_73">Правильный сон важен для обмена веществ и здоровья в целом. Стремитесь к 7–9 часам сна в ночь.</string>
    <string name="text_74">8. Отслеживайте прогресс:</string>
    <string name="text_75">Ведите дневник питания и тренировок, чтобы следить за своими успехами и внести коррективы в план, если необходимо.</string>
    <string name="text_76">9. Избегайте стресса:</string>
    <string name="text_77">Стресс может влиять на вес и аппетит. Практикуйте методы релаксации, такие как йога, медитация или прогулки на свежем воздухе.</string>
    <string name="text_78">10. Поддержка и мотивация:</string>
    <string name="text_79">Поделитесь своей целью с близкими или друзьями. Они могут поддержать вас в трудные моменты и помочь оставаться мотивированным.</string>
    <string name="text_80">11. Помощь профессионала:</string>
    <string name="text_81">Если у вас есть медицинские проблемы или вы хотите разработать индивидуальный план, обратитесь к диетологу или тренеру.</string>
    <string name="text_82">Помните, что похудение - это индивидуальный процесс. Что работает для одного человека, может не сработать для другого. Самое важное - найти подход, который будет учитывать ваши личные особенности и предпочтения.</string>
    <string name="text_83">Контроль</string>
    <string name="text_84">Калькулятор калорий</string>
    <string name="text_85">Название</string>
    <string name="text_86">Ккал</string>
    <string name="text_87">Добавить</string>
    <string name="text_88">Добавлено</string>
    <string name="part4">Часть 4: Ягодицы:</string>
    <string name="text_5_5">Полдник:</string>
    <string name="text_5_6">Яблоко или груша.</string>
    <string name="text_5_7">Ужин:</string>
</resources>